<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/dig-eg-gaz/resources/master/out/egSchema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"
?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title level="m" type="main">Egyptian Gazette</title>
                <title level="m" type="sub">An encoded transcription</title>
                <editor>Valerie Curcio</editor>
                <principal>Will Hanley</principal>
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition>
                    <date when="2016-09-19">1905-05-15</date>
                </edition>
            </editionStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>FSU University Libraries</publisher>
                <pubPlace>Tallahassee, FL</pubPlace>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <bibl>
                    <title>Egyptian Gazette</title>
                    <date when="1905-01-01"><!-- Enter issue date --></date>
                </bibl>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="page" n="1">
                <head>THE EGYPTIAN GAZETTE</head>
                <!-- Enter issue number, date, and correct number of pages -->
                <head type="sub">No. 7239] ALEXANDRIA, THURSDAY, JULY 13, 1905. [SIX PAGES P.T. 1. </head>
                <div type="section" scope="advertisement"> </div>
            </div>
            <div type="page" n="2"> </div>
            <div type="page" n="3">
                <cb n="1"/>
                <cb n="2"/>
                <cb n="3"/>
                <cb n="4"/>
                <cb n="5"/>
                <cb n="6"/>
            </div>
            <div type="page" n="4">
<head>THE EGYPTIAN GAZETTE, MONDAY, MAY 15, 1905.<head>
<div type="item"><p>Nous revons la communication suivantr
qoe nous publions telle quelle, eu laissant a
sos auteurs toute la re ipousability de la rddivv
tion</p>
<p>Lo progrfia intellectuel qui rfigno maintenant
en Egypte et qui promet d’aasurer k 1'avonir
au peuple Egyptien un magnifiqae aveuir dans
dans la voie de la civilisation moderna
Chez quelques patriotes fervents la forma-
tion d’un comity compost dea esprits dclairrs
et prdvoyanta pour reprdsenter les diffdrents
partis et les colonies en Egypte qui contient
dans son sein plusieurs et diffdrents dldme-its
qui doivent s’unir et s’entr-aider sous le mfime
drapeau d'une libertd pure et juste, pour pon-
voir donner k la nation un dlan politique et
scientitique et pour lui faire connattre sos
droits et ses devoirs, et revendiquer sos droits
violds.</p>
<p>II eat bien entendo qu’une nation pour ar-
river k ce but doit avoir une deputation pour
la reprdsenter, pour la ddfendre et lui ouvrir le
chemin de la libertd non comme le Gonseil
ldgislatif qui est inactif et incapable de rendre
a la nation les services dont elle a besoin. Car
en vdritd ce conseil n’e3t qu’un aide au gon-
vernement dans ses ddsirs, et no peat profdrer
un mot de defense devant ce gouverne-
ment dtranger pour le people qui ignore com-
plitement oe qui se passe dans ce sus-dit gon-
vernement tout-k-fait commercial et qui dpuisc
par tous les moyens possibles dont il est
ndeessaire et urgent de order une deputation
composde de tous les elements pour representor
le people devant le Gouvernement comme
o’est le cas dans les pays civilises, cette depu-
tation aura pour mission de plaider la cause da
peuple devant le Gouvemement.</p>
<p>Voilk l’idde saerde et juste qui ocoupe l’es-
pritdes personnes dclairdes qui voient <iue
malgrd l’avancement scientifique d'une part le
peuple ignore la libertd de 1» pensde et la
libertd gdndrale d'autre part, en outre elles
voient que les portes de la vie sont ddjiv bar-
rens devant le people qui autrefois avait des
besoins minimes a ses frais et qu'aujourd’hui
ses besoins ddpassent ses revenus. Dono o'est
une misdre qui fait frdmir tout homme doud
d'humanitd.</p>
<p>Eu ooDsdquence la deputation qu’il faut
former n’a d'autre but que de conserver k la
nation sa position et de rdveiller en elle la re-
vendication de ses droits, surtout que les
u;uvres de la deputation Indienne ont donnd des
rdsultats Batisfaisants, qui a rdclamd des droits
qui ont dtd violds depuis de longues anodes et
dont sa voix a trouvd son doho dans toutes les
parties de l’empire Britannique qui occupe ces
pays, et grande est la difference entre les
Indes et 1’Egypte. Les premiers sont des pro-
pridtds et la dernidre n’est qu'nne occupation
gouvernde par un prince de son sang, et dirigd
par des homines de son sol. Done elle a pluB
de raisonB que les Indes pour rdolamer ses
droits leads et pour arrdter le courant de la
Tyrannic qui regne dans ohacune de ses
parties.</p>
<p>Prenant l'exemple de ces hommes qui se
sont reveilles de leur long sommeil pour rd-
clamer leur droit, le Comite a decide de se
rdunir en Comite National qui a eu pour pre-
midre reunion le jour dn centenaire de Moha-
med Aly, le fondateur de la dynastie khddi-
viale, jour oh ce grand homme a pose la pre-
midre pierre de la civilisation et du progrds et
la guerre oontre la tyrannie et le despotisme
et la facilitation de la vie pour le peuplo qui
est la base de tout royaumc.</p>
<p>Ce Congrds discutera toutes les questions
bientaisantea pour la nation et sera comme
one barridre contre tous les maux qui peuvent
arriver et combattra toute tyrannie si 5a ndees-
»'te mdme les plus grsndes fatigues, il mettra
devant lui le mot patrie et devoir sans aucune
flatterie k aucune tfite dblouie par les titres
et la posiUon qui oroient en eux-mfimes que la
nation devant eux n’est compose quo des
bdtes de somme qui doivont porter des
fardeaux trop pesants pour leur force naturelle,
et qui suoent leur sang, mais ils ont oublie que
sans le people ils n'auraieut oonquis ni titre
ni mime trouvd de quoi se nourrir.</p>
<p>Ce Congrds rdpandra par tous les moyens
les iddes pour pouvoir rdclamer du Gouverno-
ment ses droits et devoirs. Il oonseillera la
nation sur ses droits et devoirs, il permettra la
libertd de la discussion, et les opinions qui
feront naltre les partis qui sont la base de tout
progrds dans l'anivers. Nous avons pour
exemple les royaumes remplis das' partis,
comment ils ont oonquis la vraie civilisation et
lean peoples vivent dans une aisanoe et une
tranquilitd absolue. C’est parce que chaque
parti discute et montre k l’autre ses erreurs
par des discours sur les tribunes publiques et
sont entre lo Gouvemement et la nation un
intermddiaire de paix, de libertd; sur ce chemin
la nation et le Gouvemement merchant d'un
oommun accord.</p>
<p>Dans oe grand jour de centenaire de
Mohamed Aly, le Comite se reunit pour la
premidre fois pour la creation du Congrds
National qui fera reualtre dans la nation la
mfimeAme qu’a erdde ce grand homme et faire
cooler dans ses veinea l’activitd pour la rdveil-
ler de son apathie qui menace de la jeter dans
l'ablme, et pour lui procurer la pure morale
qui l’dgaleraaux autres nations.</p>
<p>Voici les bases fondamentales du Congrds
National que ses men bres exposent anx habi-
tants de oe pays et aux dtrangers en espdrant
des rdsultats satiafaisants pour tons.
Compte rendu de la stance du Comitt
Le Comitd du Congrds National s’est rdunis
poor sa premidre sdance k l"‘H6tel Shepheard"
dans l’aprds-midi du samedi 13 mai 1905 k 6 b.
du soir et a delibdrd sur la fondation du Con-
grds National et tee statute et a approuvd la
redaction des statute et a fixe samedi ler join
poor la 2me sdance pour l’dleotion d'un prdsi
dent et vlofrptdrident et secretaire et membrw
indigdnes et deputes etrangers en Egypte et
pjeobres oonseillen. I* sdanoe a dtd terminde
k 7 h. 30 pour se rdunir k la date fixde dans
sa oirculaire, pour les disoussions partioulidres
du Comitd qui seront traitdes par le Comitd
dans oet intervalle.</p>
<p>Caire, Hfttol Shepheard 13 m%i 1905.
L’exportation pour 1904/1905 qui vient de
finir, n'a dtd que de 59,070,240 <cu& ou 41.021
caisses expddidos: En Angleterre 36,480, en
France 1,844, en Autriche 1,507, en Alle-
magne 1,149, et en Italie, 40; ce qui repre-
sents une diminution de 2,136 caisses sur
1903 1904 etde 10,061 sot 1902/1903.
Malheureusement, le cholera des poules con-
tinuant sos ravages, il est k prdvoir que le
manquant sera beaucoup plus important l'annde
proohainh, car le fellah ne prend auonne
mesure propbylaotique pour enrayer I'dpizootie
et mfime, par suite des prix dlevds auxquels
les ccufs se vendent, il a rdduit le nombre do
ses oouveuses, de sorts que, de oe cdtd-lk, le
repeuplement de sa basse-cour subira encore
un dohec trds sdrioux.</p>
<p>Depuis le mois de Novembre dernier, la
vents des mu fa s’est effeotude entre P.T. 170 k
P.T. 200 le mills; o’est-k-dire k plus du double
de ce que cette merchandise valait il y a k
peine 7 k 8 ans ! La production restraints quo
nous avons aujourd'hui, est bien pour quelque
chose dans ce renohdrissement; mais il y a
aussi les marches dtrangers qui* y entreat pour
une large part Eu effet, dans touts l’Europo,
bien entendu, eu tenant compte des varia
tioos qui ont lieu k chaque saison, le prix
des mufs va toujours en augmentant ' Pour-
justifier on expliquer cette hausse inin-
terrompue, on a dit que dans certains
centres de grande production, notamment en
Franoe, les dleveurs ndgligeaient la oulture des
mufs pour augmenter oelle de la volaille qui
leur serait plus avantageuse an point de vuo
financier. Ces derniere temps, on parlait aussi
de soi-disantaacoaparements fails en vuedefour-
nir aux besoins des amides ou marines Russo-
Japonaises ! Quoi qu'il en poitde oe trast d'un
nouveau genre, le plus important et le plus
incontestable des prix dlevds, tient certaine-
ment a ce que les muts sont devenus l'un des
prinoipea essentiels de l’alimentation, par la
ooasommation domestique et par l’industrie
des phtes alimentaires, des biscuiteries etc.
qui ont pris, dans ces demidres anodes, un
dnorme ddveloppement Et les mufs dgyptiens
doivent d'autant mieux profiler de oette situa-
tion, qa’ils sont exportds, quand les autres
pays n'en fouruissent pas. Il paralt dono vrai-
semblable que les cours moyens de cette sai-
son seront k pen prda ddfinitifs, mdme en ad-
mettant une bien plus grande production.
{Extrait du Bulletin de la Chambre de
Commerce Franfaise.)</p></div>
<div type="item"><p>LES (EUFS EGYPTIENS
ALEXANDRIA GENERAL PRODUCE
ASSOCIATION.
Section Cotonnierk
Rtsumt dee rtponses refues en Avril 1905
Les ensemencements des cotons ont eu lieu,
comme de coutume, dnrant les mois de Mars
et d’Avril.—</p>
<p>Bien que la temperature en gdndral et des
pluies assez frdquentes n’aient pas dtd propices,
les jeunes plantes prdsentent un aspect sain.
L’on oonstate pourtant du retard dans le ddve-
loppement.</p>
<p>Les rdensemencements, presque nuls dans
beaucoup de localitds, plutdt nombreux dans
d’autres, mais toujours partiels, n’ont pas dtd,
dans l’ensemble, plus importants qu’k l’ordi-
naire et sensiblement moindres que l'annde
deruidre.</p>
<p>L’acrdage, abstraction faite d’une ldgdre
augmentation provenant des nonvelles terres
mises en culture, est oonsiddrd oomme presque
dgal k celui de l'annde dernidre.</p>
<p>Parmi les vatidtds semdes, le Mit Afifi a,
comme toujours, la prdponddranoe. Les cultu-
res d’Abassi et de Joannovich ont dtd, oette
annde, encore-jdgdrement diminudes.</p>
<p>L’eau, k l'exception de quelques districts
dans le nord du Bdhdra et de la Gharbieh,a dtd
partout suffisante et l'on compte sur l’amdlio-
ration et le ddveloppement des irrigations pour
qu’il en soit de mdme pendant 1'dtd, bien quo
le niveau du Nil^soit trds bas oette annde et
que le systdmo des rotations ait ddjk commencd
k dtre appliqud.—</p>
<p>Dans la province do Fayoum, on estime que
les cultures oooupent la mdme superficie de
tones qu'en 1904.—
Une nouvelle augmentation est par contre
Bignalde dans la Haute-Egypte, notamment
dans les provinces deBdni-Souef et deMinieh.—
Jusqu’k prdseut, la Haute-Egypte n'avait
semd, exclusivement, que du ooton Ashmouni;
mais on nous informe que, cette annde, on s’est
ddoidd k faire de plus grands essais en coton
Abassi et quelque peu en Mit-Afifi.—
Les cultures sont en bon dtat, mais ldgdre-
ment en retard.</p>
<p>L’ean est suffisante.—
British Chamber ofCommbrcb.—We would
call the attention of persons interested in
Egyptian trade to the work of the British
Chamber of Commerce of Egypt, whose office
in Alexandria gives information as to standings
trade, &a, to its members, and whose monthly
publication reviews our commerce. The annual
subscription is £1 and all British traders should
beoome members. Our London offioe, 86, New
Broad- street B.C., acts as London agency to
the Chamber,</p></div>
<div type="item"><p>BULLETIN DE LA BOURSE
(AukmrJkui A midi et demie)
Le marchd est en pleine ddbandade. De-
vant l’abstention des acheteurs qni oscomptent
des cours enoore plus bas la cote fldohit sur
toute la ligne.</p>
<p>La National Bank tombe de 27 7/8 k 27
11/16, les aotions Crddit Foncier do 822 k 816,
la Banque d’Athdnes de 120 k 118, la Dai ra de
28 7/8 k 28 3/4, la Crown Brewery de 214 k
210, la Nungovich de 10 3/16 k 10 1/8 et la
Delta Light de 13 1/4 k 13 8/16.</p>
<p>Les petites valours suivent le mdme mouve-
ment L’lnvestment fldohit de 1 7/8 k 1 13/16
et les Estates de 1 1/32 k 7/8.
Les Estates ont mdme fait 13/16 durant la
matin de mais des acheteurs s’dtant prdsentds k
ce prix, le cours a remontd ldgdrement. On
s'attend domain k une accentuation de la
baisse k cause du rhglement fored qu'entralne
l’arrivde des oertifioats au porteur.</p></div>
<div type="item"><p>MOUVEMENT MARITIME
DU PORT D'ALBXANDRIA
ABRIvfiEB
18. mai
Rangoon ; 19 j. 1/2, vap. ang. Mandalay, cap.
Mitchell, ton.-2498, k. Grace & Co.
Constantinople 8 j. 3/4, vap. ang. Assouan,
cap. Shervington, ton. 1779, k la Khed. Mail.
Galatz et Cavak ; 3 j. 3/4, yap. hell. Elpidofo-
ros, cap. Cosmos, ton. 1485, k Nanopouloe.
Anvers et Caiffa ; 2 j. 3.4, vap. beige Sambre,
cap. Tonkwioh, ton. 1233, k Kalfaian.
Trieste et Volos ; 63 h., vap. ang. Payia, cap.
Morison, ton. 1884, k Rodocaoaohi.
Constantinople et Pirde ; 40 h., vkp. ang. Is-
mailieh, cap. Qatteschi, ton. 2335, k la
Kbedivial Mail.</p>
<p>Odessa et Sude ; 1 j. 1/2, vap. russe Tzaritza,
cap. Roller, ton. 1725, k la Cie Russe.
Salonique et Pirde; 2 j., vap. heil. Vassilissa
Olga, cap. Romanos, ton. 819, k Ismiridi.
14	mai
Gdnes et Messine ; 63 h., vap. itaL Tebe, cap.
Mancini, ton. 1933, k la Cie Florio-Rubattino.
Chypre et Port-Said ; 1 j vap. ang. Bsperanza,
cap. Berry, ton. 424, k Miuotto.</p>
<p>15	mai
Trieste et Brindisi; 60 h., vap. autr. Habs-
burg, cap. Klansberger, ton. 2420, au Lloyd
Autrichien.
Mersine et Jaffa ; 38 h., vap. ital. Adria, cap.
Muzio, ton. 1157, k la Cia Florio-Rubattino.
Smyrna et Port Said ; 15 h., vap. rasse Tziro-
vich, cap. KioHensky, ton. 1131, k la Cie
Russe.
Loudres; 15 j. 1/2, vap. ang. Creole Prince,
cap. Noonan, ton. 1261, k Grace & Co.
Anvers et Malta ; 3 j. 1/2, vap. ang. Indian
Prince, cap. Evans, ton. 1192, k Grace & Co.
North Shield ; 18 j. 1/2, vap. ang. Dunholme,
cap. Hushank, ton. 1406, k Nimnim.</p>
<p>DEPARTS
13	mai
Brindisi et Trieste ; vap. autr. Cleopatra, cap.
Ivellich.
Port-Said et Syrie ; vap. ang. El Kahira, cap.
Peck.
Suline; vap. ang. Slingsby, cap. Donoghuss,
sur lest
Malta et Hambourg ; vap. all. Chios, cap. Falk.
Hull; vap. ang. Mariner, cap. Bubb.
Candie; vap. hell. Athdnes, cap. Catramatos.
Alexaudrette ; vap. hell Phanny, cap. Cata-
lamos.
Taganrog ; vap. ang. Tregothnan, cap. Sincock,
sur lest.
Taganrog ; vap. ang. Poldhu, cap. Hambly
sur lest.
Angleterre ; vap. ang. Rookliff, cap. Cliff.
14	mai
Malte et Liverpool; vap. ang. Pharos, oap.
Stewart.
Alexandria Water Company Limited.
AVIS</p>
<p>Avis est donnd par la prdsente que la vingt-
aeptidme Assemblde Gdndrale Ordinaire de la
Compagnie aura lieu aux Bureaux de la Compa-
gnie k Alexaudrie le Jeudi 8 Juin 1905, k 4
heures et demie de l’aprds-midi, pour proodder
aux affaires ordinairesde la Compagnie, confor-
mdment k l’aote du Parlement y relatil.
Pour assister on se faire reprdsenter k oette
assemblde, M.M. les propridtaires d’aotiona au
porteur sont informds que, conformdment aux
Statute, leurs titres doivent dtre ddposds k
l’Anglo-Egyptian Bank Ld., k Alexandne, an
moins trois jours franc, avant l’Assemblde, ou
ohez Messrs. Barclay and Company Ld. 1, Pall
Mall, East, London S.W. k Londres, 14 jours
franc, avant 1’Assemblde.</p>
<p>Les registres de transfert de la Compagnie
seront fermds pendant les 14 jours prdeddant
l’Assemblde.
Par oidre du Conseil d’Administration,
J. B. Cornish.
Administrateur-Directeur
Alexandrie, le 13 Mai 1905.	25957-4-1
Eastern Telegraph Coy., Ltd.
aUrii'iiriil’oiiiiiM
0	■Annas At
Its V	Postal ’■SET
u. u. 11 IS 18 90	■> ■. 44 6« 88 u</p></div>
<div type="item"><p>TRAMWAYS O’ALEXANDRIE
(Socifte Anonyms)
Messieurs les porteurs d'actions sont prdve-
nus que l'Assemblde gdndrale, tonne k Bruxelles
le 3 mai courant, a ddoidd k la majoritd des
voix, le paiement du dividende de l'oxercice
1904, oomme suit:
Aux aotions privildgides, francs 6 1/4 par
action, contre prdsentation du ooupon No. 7.
Aux aotions de dividende, un franc et demi
par action, contre prdsentation de tons les
ooupons du No. 1 k 7.
Ls paiement sera effectud k la Banque Im-
pdriale Ottomans k partir du 25 mai courant
Le Prdsident du Conseil d’Administration
J. Lumbroso.</p></div>
<div type="item"><p>BOURSE KHEDIVIALE
Remarques sur le marchd du disponible et
des contrats.
Samedi, le 13 mai 1905.
Cotons
Disponible.—Le marchd est absolument
ddsorganisd par la situation dea oontrats k tel
point que les cours, irrdguliers au possible,
sont k considdrer comme plutOt nominaux.
S'il se fait encore quelque chose de temps k
autre, ilne s’agit dans l’espkce, que d’affaires
en qualitds spdciales ou dans la oonolusion
desquelles le hasard entre pour beaucoup.
Franco-gare.—La nullitd est complete.
Contrats.—Nouvelle rdcolte.Elle a dft ndoes-
sairement suivre l'anoienne, mais k pas si lents
qu'au plus fort de l’effervesoence, le novembre
n'a pas ddpassd tal 12 7/8. Aprfes avoir dtd
quelque peu ndgligde, cette dchdance est do
nouveau en favour et k la baisse, elle montre
meilleure tenue que les mois rapprochds.
Rdcolte actuelle.—La semaine s ddbutd
ferme et la hausse qni s'est produite par la
suite a dclatd oomme un coop .de faudre. Le
ddcouvert a dtd fored de se laisser dgorger en
payant jusqu'k 16 3/4, maia il n’a qu’k a’en
prendre k lui-mfime pour s’dtre engagd si large-
ment et si imprudemment sur le mai. Une
autre circonstance qui a aidd k la rdussite du
coup, o’est l’emballement de la petite spdou-
lationsurlejuilletqui a touchd an plus fort
tal. 15 11/32.</p>
<p>Quant au ddoouvert, pour compte de
l’Europe, sur lequel la combinaison du mai
dtait rdellement basde, il n'a jamais existd ou
pour mieux dire, il avait transfdrd sa position
k temps sur novembre.</p>
<p>Quoiqu’il en soit, la question du mai est
maintenant bkclde et le marchd reste momen-
taudment abandoned k lui-mfime, ce qui nous
vaut la sensible rdaction qui s’est produite et
qui pourrait encore s’acceutuer; mais il paralt
certain que lejuillet pourrait subir une mani-
pulation comme celle do mai et le mieux serai 1
d'Stre prudent.</p>
<p>Oraines de coton
JJisponible.—Rien de spdeial k dire sur le
marchd du disponible et des fluctuations assez
marqudes ont dtd enregistrdes ; cola tient aux
ohangements que nous avons ens sur les
contrats. Les oonrs, comme rdsumd, se
trouvent avoir gagnd P.T. 2 pour la semaine.
Franco-station.—Aucune affaire.</p>
<p>Contrats.—Nouvelle rdcolte. On n’y fait pas
grand’chose, mais elle est ferme et subit facile-
ment l'influenoe de l’anoienne rdcolte, les
cours actuels ne semblant toujours pas assez
tentants pour attirer les vendeurs.
Rdcolte aotuelle.—Dans le marasme le plus
oomplet jusqu'k jeudi matin, elle a tout d'un
ooup dtd l’objet d'une manipulation qui a
portd les prix jusqu’k P.T. 60 5/40 pour le
mai; toutefois, et malgrd les bruits de Syndi-
cat rdpandns k profusion, le maintien des
hauta oonrs a dtd impossible en face des ventes
de quelques gros faiseurs, qui nous ont lait
teenier k 57 15/40, tout on nous laissant en
gain de prds de P.T. 2 sur le niveau le plus bas
auquel nous dtions tombds. Tendance cepen-
dant toujours favorable.</p>
<p>Feces
Disponible —Devantlapdnurie des arrivages,
les prix montent, k chaque besoin qai se
prdsente sur le marchd, tout petit qu'il soit
Franoo-gare.—On n’en parle pas.
Contrats.—La cote est quasi nominale et si
elle est en hausse, oe n'est que par suite de
l'amdlioration du disponible.</p></div>
<div type="item"><p>COTTON
oopie de la ddpdohe
DI L'ALEXANDRIA OKNKRAL PRODUCE
ASSOCIATION
k la
LIVERPOOL OOTTON ASSOCIATION
J Cours pratiqnda oe jour k la Bourse Ehddi
!e k 10n.l5 a.m.)
Tal. 15 11/16 Invraison Mai
„	14	11/16	„	Juillet
„	12	23/32	„	Novembre
,,	12	19/32	„	Janvier</p>
<p>Marchd ferme
Arrivages du 13, 14 et de oe jour, k Minet-
el-Bassal, oantars 27,010
(Cours pretiquds oe jour k la Bourse Khddi
viale k 12n.45 p.m.)
Tal. 15 8/16 lavraison Mai
„	14	19/32	„	Juillet
„	12	3/4	„	Novembre
,,	12	5/8	„	Janvier
Marchd ferme</p></div>
<div type="item"><p>MARCHE DE MINET-EL-BASSAL
15 mai 1906.—(Uh.55 a.m.)
Btat do marchd de oe jour, oot : Marchd
encore inddeis, ce qui entrave les affaires.
Les arrivages du 13,14 et de oe jour se uhif-
frent par cantars 25,562 oontre mdme jour
l’annde prdoddente oantars 6,821
Oraines de ooton.—M6me tenue</p>
<p>Disponible	Ticket
Mit-Afifi—Invariable	Rien
Haute-Egypte Sans ohangement	Rien
£Uk,—Mdme allure
OnaHU Soldi.—Coni. Saha P.T. 110 k 116
„ BMm 1 „	„	„ 108 k 114
Feces.—En forte hausse
Ba'idi.—Hausse P.T. 9 1/4
Fayoum : disponible : Rien
Quality Sa'idi. Cond. Saha P.T. 88 k 91
LentiUes.—Pas de variations
Disponible: Rien
Cond. Saha P.T. 82 k 90
Orges.—Invariable
„ Cond.Saha P.T. 60 k 65
Mats.—Stationnaires
Disponible : Rien
Cond. Saha P.T; 80 k 87</p></div>
<div type="item"><p>OIGNONS
Arrivages du 13, 14 et de oe jour saos 22093
—oantars 8838 prix P.T. 35 k 40 oond. franoo-
wagon, contre mdme jour en 1904, can. 9072.
Les prix suicants ont M pratiques cejour
OOTON</p>
<p>C.M.B.
(Basse Egypte)
par Can tar
Provinoe Bdhdra
Damanhonr. .„ ... De P.T. 160 k 230
Provienoe Garbieh
Kafr-Zayat..........De P.T. 250 k 265
Tantah.............. „ „ 252J „ 265
8BCTION DBS GRAINB3 BT CBRBALBS
PRIX PBANOO-BTATIOH :	DISPOHIBLS TICK NT
Graines de ooton Afifi P.T. 55 1/2 k P.T.</p></div>
<div type="item"><p>LONDON STOCK EXCHANGE.
Prices on Tuesday, May 9,1905.
Fives Saidi
88 1/2
ARRIVAGES
du samedi 13, dim. 14 et lundi 15 mai 1905
Doouments de 1’ “Alexandria General
Prodaoe Association."
CHXMINS DB FER	BARQUES
Jotons.... ... S/B 2331	1000
Haines de ooton... saos 12197	10316
Cotons.............S/B	2331	1000
Graines de ooton... saos	12197	10316
Bids Saidi ........ „	26	200	j
„ Bdhdra....... „	—	—
Fives Saidi............. 908	—
„ Bdhdra.............. —	—	1
Orges ............. „	—	—	!
Mais .................... —	—	I
LentiUes........... „	—	—
Colons.—Total des arrivages depuis le ler ,
septembre 1904 jusqu'k oe jour, oantars
6,061,130</p>
<p>Contre mdme jonr en 1904 :
BARQUES CT CHEMIH8 DE FER
Coton.........................   S/B	853
Graines de ooton...............sacs	11857
Bids Saidi......................... 247
„ Bdhdra............. ~ .............. 375
FivesSaldi..... ................  „	8311
„ Bdhdra.	™	~	...	,,	—
MaS ~	~	!“	!T.	“	"	274
LentiUes ...	..........-	—	„	15
Colons.—Total des arrivages depnis le ler
septembre 1903 jusqu'k oe ionr, oantars
6,441,873
CONTRATS, (llh.55a.rn.)
Cours de la Bourse de Minetrel-Bassal
Ooton F.Q.F.Br.
Novembre...N.R. Tal. 12 11/16 k —
Janvier _	„ 12 9/16 „ —
Mai	_	_	„	15	3,16	„	—
Juillet	_	_	„	14	9/16	„	—
Aoftt.................. 14 3/32 „ —
Oraines ds ooton
N.-D.-J. —N.R. P.T. 69 10/40 k —
Mai ...	—	—	„	58	—	„	—
Juin................. 58 35/40 „ —
Juillet........ •„ 59 25/40 „ —
Fiees-8didi
Bept-Oct -N.R. P.T. 89 10/40 k —
Consols a/c ............. 90	(5
Consols Cash............. 85	{J	„
Egyptian 4 % Unified ... 104	4	,,
„	4 J % State Do-
main.............. 105	—	„
••	3 J % Govern-
ment Pref. 101 — „
••	31 % Inscribed 99 — ,
„	4% Daira 1980 100 — ,
Turkish Kya Unified ... 87 j ,
Austrian Gold 4 %........ 99	— ,
French 3 % Rentes...... 98 J ,.
German 3 % 1891 ......... 88	i ,
Greek 5 % 1881 .......... 49	| ,
Italian 5 % 1861 ....... 105	J ,
Russian 4 % Con. 1889... 87 * ,
Japan 5 % 1902 ... ... 95 } ,
United States 4 % 1925.. 134 — ,
Daira Sanieh............. 28	j ,
„ Deferred...........174 — ,
National Banks .......... 27	8 ,
Agricultural Banks.. ... 13 | ,
,i	Preferred. ... 10 — ,
„	3 J % Bonds... 94 — ,
Delta Preferenoe ........ 13	— ,
„ Deferred............ 15	— ,
Delta Lands fully paid... 2 — ,
Daira 8ngar............... 5	|
Salt & Soda............... l	| ,
Egyptian Markets......... 1 4 ,
|NueValley ............. ,
Sudan Mines............... 1	— ,,
‘ Egyptian Sudan Mines
1 Syndicate................ 1	fi 1
: Egyptian Mines Explora-
I tion Ltd. .............12/6 — ,
. Urn Rus.................. 1	—	,
Corporation of Western
I Egypt........ ........
— fe
90 *
2 — ,
1 i
United Africans ......... 1	A
Egypt Invest. & Agenoy — j
Egyptian Estates ........ —	4 ,
Mysore Reefs........... 6/.	—
136 —
™L
2 —
-i
, 13/6 —
.. - }
:~J
pm
, Bis. par</p></div>
<div type="item"><p>EGYPTIAN MINING MARKET.
Making np Lauat "
xr	r.	Prtwa 1 Pricaa
Name OF Company April 25 May 5
Central Egyj
Corporation 1
Egypt. Mines
Egypt. Suds
Egypt, and i
Synd. ...
Nile Goldfiel
Nile VaUey J
Nile Valley (
North Nile '
Nubia (Suda;
(108. pd.).
Sudan Explo
a _____m:____
United Afria
1A lA
tt ipm
12(312/9
VA
Vft</p></div>
<div type="item"><p>SHARE LIST
Issued by the “Association des Oourtikbs IB
Valeurs d'Alxxandrh".
Cotons: Nouvelle rfoolte.—On a onvert k
tal. 19 25/32 pour hausser k tal. 13 13/16 et
fl&hir ensuite k tal. 12 23/32.
Rdcolte aotuelle.—La sfianoe a onvert k tal.
1425/32 pour lejuillet pour atteindre aprfis
quelques minutes k tal. 14 7/8 mais par la
suite on a recuM k tal. 14 11/16 La premikre
transaction on mai a fitfi pratiqnfie k talaris
15 13/16 jwnr tomber k 15 11/16 vendeurs.
Plus tard il y a eu pression et le mai tombe k
15 3/16 tanqis que le juillet se maintient k
14 9/16.</p>
<p>Grains* de coton •. Nouvelle rdoolte. —
Transactions olairsemfies.
Rfioolte aotuelle.—P.T. 59 a fit^ le prix de
dfibut poor le jnin et P.T. 58 5/40 poor le
mai.</p>
<p>Fives-Saidi: Nouvelle rtoolte.—Cote k peu
prks nominale.
Exterleur</p></div>
<div type="item"><p>PRODUITE EGYPT
LIVERPOOL
Ooton: Btat du Marcif.—Ferme
Disponible.—Benrrla: Sans ohangement
Future Jnin: 6 49/64 (4/64 de hansse)</p>
<p>LIVERPOOL
Oraines de colon.—Femes
Jfwees.—En hansse
HULL
Oraines de coton.—Bonne demande
trices.—Pins ohfirea</p>
<p>LONDRES
Oraines de ooton.—Mfime situation
Fives.—N6ant</p>
<p>COTON AMERICAIN
LIVERPOOL
Fntnrs jniL-aoftt: 4.24 (mfime prix)
„ oot-nov.: 4.28 (1 point de hansse)
Disponible : 4.36 ( Stationnaires)
nbw-york
Middling Upland: 8.15 (5 points de hansse)
Fntora juiL : 7.73 f6 points de hansse)
„ oot: 7.83 (6 points de hausse;
Arrivages du jour, bailee 23,000
Contre mime jonr, l’annde demikre, ballei
,900
Pointer : balles 150,000 oontre bal. 50,000</p></div>
<div type="item"><p>TO-DAY’S EXCHANGE QUOTATIONS
Banks' Banks'
baying selling*
London oheane. - —	—	97	97	J
„	3m. Dank paper.. 96	97	—
„	8m. house paper — 96---------
Paris oheque...... —	...	886	887	j
„ 8m. Dank paper —	...	884	886	—
8m. house paper — ... 884	----
Switaerland oheque . ... — 885	887 j
8m. hank paper. — ... 882	------
Germany oheque ... — — 476 — 477 4
„	8m. banx paper — 471 {------
Italian cheque . — — —. 886 — 887 J
Vienna & Trieste oheque - 404 4 406 1
w88 ’89</p>
<p>ClOture d'aujourd'hui k I2h.45
Agrio. Bank of %ypt Lst. 13 *
Nat Bank of B^t „	27 44
Ramleh Railway	„	7 4|
Egyptian Delta Rail-
way 8X.-0. _	—	„	13	4
Tram, d’Alexandrie... Foe. 152 i ,
ii 11 div. „ 352 — ,
Alexandria Water— Lst 16 —
Eaux dn Cairo... — Foa,------------|
Daira Sanieh — — Lst 28 j ,
Bdhdra - - — L.E. — —
Bourse Khddi viale — let — —
Egyptian Markets — „	21/9 ,
Anglo-Bgyptian
Spinning — — ,,	____||
Bidre d’Alex. Priv. Foe. 210 —
n .. Div. „ 110 —
„ dn Caire Priv. „ 127 —
•• i. Div. „	84	—
Egypt Cotton Mills Int 6/3 —
„ -S^t&Soda- „ 84/6 —
k
-i
-A</p>
<p>Presses Libras—	—	„	—
Oblig. Crddit Fonder
Banque Natioaale de
Grtoe ex.-a...	—	,-----
Banque Induatrielle.. L.B.---------
Causa di 8oonto.. — Fob. 177 --
Aoglo-Amerioan Nile Int-----------
Banque d'Athknes — Foe. 118 }
Deferred Delta..	—	Lst-------
Nungovioh Hotel	—	„	10	1
Delta Land —	—	„	—	—
Sn Invest &
oy Ld........... „	1 41
ink ........... 9 S
Trust Investment ... „	14
10 4
1 J*
n
-%</p></div>
<div type="item"><p>ASSOCIATION
DES COURTIERS EN MARCHANDISES
{Service spfeiat)
d4p4ohx d’o overture
Liverpool, lOh. a.m,
Amdrioain
Fntnrs : juiL-aoQt: 4.26
„	oot-nov.: —
Seconds Ddpdohe, 10h.5 am.
Fntnrs : joil-aodt: 4.27
„	oot-nov.: 4.30
Bourse Khddi viale, le 13 mai 1905,</p></div>
<div type="item"><p>DERNIERE HBURB
(ClOture da la Bourse Khddiviale lh. p.m.)
Conn de 1'Association des Courtiers en
Marnhsndinen
Ooton F.O.F.Br.
Novembre ..N.R. Tal. 12 3/4 k - 25/32
Janvier .	—	—	„	12	6/8	„----------
Mai	-	-	-	„	15	3/82	„---------
Juillet— — - „ 14 9/16 „ — 19/32
Aodt............... 14 1/4	„ — 5/16
Oraines de ooton
N.-D.-J. - Nil P.T. 69 - k - 10/40
Mai	-	_	-	„	67	15/40	„	—	20/40
Juin	-	-	-	„	68	10/40	„	—	15/40
Juillet................ 69 10/40 „ ----
fleptSjr^rN.R. P.T. 89 W/40 k 90 -</p></div>
                <cb n="1"/>
                <cb n="2"/>
                <cb n="3"/>
                <cb n="4"/>
                <cb n="5"/>
                <cb n="6"/>
            </div>
            <div type="page" n="5">
                <cb n="1"/>
                <cb n="2"/>
                <cb n="3"/>
                <cb n="4"/>
                <cb n="5"/>
                <cb n="6"/>
            </div>
            <div type="page" n="6">
                <cb n="1"/>
                <cb n="2"/>
                <cb n="3"/>
                <cb n="4"/>
                <cb n="5"/>
                <cb n="6"/>
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>

